\documentclass[12pt,a4paper]{extarticle}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{fontspec}      %% подготавливает загрузку шрифтов Open Type, True Type и др.
\setmainfont{Times New Roman} %% задаёт основной шрифт документа
\usepackage{indentfirst}	 %делать отступ в начале параграфа
\linespread{1.25}	% эквивалент интервала 1.5 в ворде
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % уберём уродские красные квадраты вокруг ссылок
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings} % для листинга кода
\usepackage{enumitem} % для уменьшения расстояния между строками в списках
\setlist[1]{itemsep=20pt, parsep=-20pt, topsep=0pt, leftmargin=14mm}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{array}
\usepackage{gensymb} %% для спецсимволов типа градусов
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption} %% для нескольких картинок под одним номером
\usepackage{caption} %% для изменения вида нумерации подкартинок
  %% установка видa нумерации субкартинок русскими буквами
  \makeatletter
  \def\ruspics#1{\expandafter\@ruspics\csname c@#1\endcsname}
  \def\@ruspics#1{%
    \ifcase#1\or а\or б\or в\or г\or д\or е\or ж\or з\or и\or к\else\@ctrerr\fi}
  \makeatother
  \DeclareCaptionSubType[ruspics]{figure}
  %% установка видa нумерации приложений русскими буквами
  \makeatletter
  \def\rusapp#1{\expandafter\@rusapp\csname c@#1\endcsname}
  \def\@rusapp#1{%
    \ifcase#1\or А\or Б\or В\or Г\or Д\or Е\or Ж\or З\or И\or К\else\@ctrerr\fi}
  \makeatother

\renewcommand{\lstlistingname}{Программа} % заголовок листингов кода

\bibliographystyle{ugost2008ls}

\usepackage{listings}
\lstset{%
extendedchars=\true,
keepspaces=true,
language=C,						% choose the language of the code
basicstyle=\ttfamily\footnotesize,		% the size of the fonts that are used for the code
numbers=left,					% where to put the line-numbers
numberstyle=\footnotesize,		% the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,					% the step between two line-numbers. If it is 1 each line will be numbered
numbersep=5pt,					% how far the line-numbers are from the code
backgroundcolor=\color{white},	% choose the background color. You must add \usepackage{color}
showspaces=false				% show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,			% underline spaces within strings
showtabs=false,					% show tabs within strings adding particular underscores
frame=single,           		% adds a frame around the code
tabsize=2,						% sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=t,					% sets the caption-position to top
breaklines=true,				% sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,		% sets if automatic breaks should only happen at whitespace
escapeinside={\%*}{*)},			% if you want to add a comment within your code
postbreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\color{red}\hookrightarrow\space}},
texcl=true,
inputpath=../code,                     % директория с листингами
}
% настрока частичного листинга (требуется один раз)
\makeatletter
\def\lst@PlaceNumber{\llap{\normalfont
                \lst@numberstyle{\the\lst@lineno}\kern\lst@numbersep}}
\makeatother

\usepackage[left=3cm,right=2cm,
top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}

%% Нумерация картинок по секциям
\let\counterwithout\relax
\let\counterwithin\relax
\usepackage{chngcntr}
\counterwithin{figure}{subsection}
\counterwithin{table}{subsection}

%% Оформления подписи рисунка
\addto\captionsrussian{\renewcommand{\figurename}{Рисунок}}
\captionsetup[figure]{labelsep = period}
\captionsetup{justification=centering}

%% Подпись таблицы
\DeclareCaptionFormat{hfillstart}{\hfill#1#2#3\par}
\captionsetup[table]{format=hfillstart,labelsep=newline,justification=centering,skip=-10pt,textfont=bf}

%% Путь к каталогу с рисунками
\graphicspath{{pics/}}

%% Чтобы слова не переносились по слогам
\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

%% Красная строка 1 см
\parindent=1cm % командна \lstinputlisting сбивает параментры отступа
